\section*{Izvleček}
\paragraph{}Ta projektna naloga se ukvarja z razvojem aplikacije GimVic za operacijski sistem Android. Aplikacija je bila napisana z namenom, da bi olajšala pregledovanje urnika, nadomeščanj ter jedilnika profesorjem in dijakom Gimnazije Vič. Z njo lahko vsakdo preprosto brska po že omenjenih podatkih za tekoči teden. Njen razvoj je obsegal razvoj programov za pridobivanje podatkov ter pisanje same aplikacije. Bila je objavljena tudi na spletni trgovini Google Play. Uspešnost in uporabnost aplikacije je bila preverjena tudi s statističnimi podatki. V prihodnje bo morda nadgrajena z nekaterimi varnostnimi mehanizmi ter modulom za uporabo aplikacije na pametnih urah.

\paragraph{}\textbf{Ključne besede:} GimVic, Android, aplikacija, pridobivanje podatkov


\section*{Abstract}
\paragraph{}The present science project deals with the development of the GimVic application for the Android operating system. The application was developed to simplify browsing schedule, substitutions and the menu for students and teachers of Gimnazija Vič. It allows users to see real time data including all of previously listed information. The development involved writing programs for data retrieval and programming the application itself. The GimVic application was also published at the Google Play store. Its applicability was assessed using statistical data. Further development might involve implementing some security measures and adding an application module for smart watches.

\paragraph{}\textbf{Key words:} GimVic, Android, application, data retrieval
